Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое обработчик событий.

События - это функции благодаря которым javascript может реагировать на действия пользователя.
Есть клавиатурные события, и события мыши.
Например у мыши есть событие click, которе срабатывает при нажатии на какой-то элемент на странице.
События можно задать несколькими способами, например в атрибутах элемента или в самом javascript обращаясь к id элемнта


<input type="button" id="elem" value="Нажми меня">
elem.onclick = function() {
   alert('Hello!');
};